\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{times}                       % 使用 Times New Roman 字体
\usepackage{CJK,CJKnumb,CJKulem}         % 中文支持宏包
\usepackage{color}                       % 支持彩色
\usepackage{amsthm} %数学定理
\usepackage{amsmath} %数学符号
\usepackage{amssymb} %数学符号
\usepackage{indentfirst} %缩进
\usepackage{graphicx} %图形支持
\usepackage{mathrsfs} %花体支持
%――――――――――C其他宏包――――――――――
%\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb,bm} % 数学宏包
%\usepackage{graphicx,psfrag}                    % 图形宏包
%\usepackage{makeidx}                            % 建立索引宏包
%\usepackage{listings}                           % 源代码宏包
%―――――――――――正文―――――――――――C
% 换行 \\
% 换页 \clearpage
\begin{document} % 开始正文
\begin{CJK*}{GBK}{song}                          % 开始中文环境
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}{Lemma}[section]
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem*{myproof}{Proof}
\newtheorem*{myexercise}{Exercise}
\newtheorem*{myproblem}{Problem}
\setlength{\parindent}{0em}
\author{Kai Sun(孙锴)}                             % 作者
\title{Homework 6}                                % 题目
\maketitle                                        % 生成标题
Problem 1. \\
(a) 分两种情况讨论：\\
若$n$为偶数，设$n=2k$，令黄色边的集合为$\{uv:u\in \{1,\ldots,k\} , v\in \{k+1,\ldots,2k\}\}$，则断言上述构造满足题目要求。证明：因为黄色边构成了一个二分图，所以图中没有黄色三角形，又因为黄色边数为$k^{2}=\frac{n^{2}}{4}>\frac{n(n-1)}{4}$，即黄色边数超过了总边数的一半，从而以上构造满足题目要求。\\
若$n$为奇数，设$n=2k+1$，令黄色边的集合为$\{uv:u\in \{1,\ldots,k\} , v\in\ \{k+1,\ldots,2k+1\}\} $，则断言上述构造满足题目要求。证明：因为黄色边构成了一个二分图，所以图中没有黄色三角形，又因为黄色边数为$k(k+1)=\frac{n^{2}-1}{4}>\frac{n(n-1)}{4}$，即黄色边数超过了总边数的一般，从而以上构造满足题目要求。\\
(b) 给定$n$，设$n=2012k+l$，其中$0\leq l<2012$，令蓝色边的集合为$\{uv: u\ div\ 2012=v\ div\ 2012\wedge u\neq v\}$，则断言上述构造满足题目要求。证明：首先用反正法证明图中没有黄色的$K_{2013}$，假设存在，记构成$K_{2013}$的顶点集为$\{v_1,\ldots,v_{2013}\}$，由鸽笼定理，必存在$v_i\neq v_j$满足$v_i\ div\ 2012=v_j\ div\ 2012$，于是有$v_iv_j$属于蓝色边集，矛盾。接下来我们证明黄色边数所占比例大于$99\%$。首先当$n<2013$时这是显然的。当$n\geq 2013$时，因为蓝色边数$\leq 2012\times \frac{(\frac{n}{2012}+1)^{2}}{2}=\frac{n^2}{4024}+n+1006$，所以黄色边数的比例$\geq 1-\frac{\frac{n^2}{4024}+n+1006}{n(n-1)/2}=1-\frac{\frac{n^2}{2012}+2n+2012}{n(n-1)}$(*)，对(*)求在$n\geq 2013$条件下的最小值，不难得到(*)$>0.99$。\\

Problem 2. \\
记该图的顶点集为$\{1,2,3\}\cup \{4,5,6,7,8\}$，其中$\{1,2,3\}$对应题中的$K_3$，$\{4,5,6,7,8\}$对应题中的$C_5$，我们使用反证法，假设图中没有同色$K_3$。首先可以观察到从$\{1,2,3\}$到$\{4,5,6,7,8\}$的边必有两种颜色（否则，不放设所有$\{1,2,3\}$到$\{4,5,6,7,8\}$的边都为黄色，因为$12,23,13$三条边中必有一条黄边，记它为$ab$，则$ab,a4,b4$为一个同色三角形，矛盾）,其次可以观察到必存在一个属于$\{1,2,3\}$的点$a$，使得$a$到$\{4,5,6,7,8\}$的边有两种颜色（否则，由于前面已证明从$\{1,2,3\}$到$\{4,5,6,7,8\}$的边必有两种颜色，因此可不妨设$1$到$\{4,5,6,7,8\}$的边都为黄色，且$2$到$\{4,5,6,7,8\}$的边都为蓝色，由此可知无论$45$为何种颜色，均会形成同色三角形，矛盾），于是不妨设$1$到$\{4,5,6,7,8\}$的边有两种颜色。由鸽笼原理，由$1$出发的$7$条边中必存在$4$条边同色，不失一般性设同色的$4$条边为黄色，下面分情况讨论。\\
情形一：若所有从$1$出发的黄色边均属于从$1$连向$\{4,5,6,7,8\}$的边，由于$1$到$\{4,5,6,7,8\}$的边有两种颜色，所以黄色边只有$4$条，于是不妨设$14$为蓝色，又因为$12$与$13$都是蓝色，所以$23,24,34$都不是蓝色（否则会形成蓝色三角形），于是$23,24,34$为黄色，它们构成了一个同色三角形，矛盾。 \\
情形二：若有至少一条从$1$出发的黄色边属于从$1$连向$\{2,3\}$的边，(1)若$12,13$都为黄色，从$1$到$\{4,5,6,7,8\}$的黄色边中任取一条，记为$1a$，则$23,2a,3a$都是蓝色（否则会形成黄色三角形），于是$23,2a,3a$构成了一个蓝色三角形，矛盾；(2)若$12,13$有一个黄色，不妨设$12$为黄色，因为此时从$1$到$\{4,5,6,7,8\}$的边中至少有3条为黄色，于是由鸽笼原理，必可在其中找到两条黄色边$1a,1b$满足$ab\in E$，由于$12,1a,1b$都是黄色，所以$2a,2b,ab$都是蓝色（否则会形成黄色三角形），于是$2a,2b,ab$构成了一个蓝色三角形，矛盾。\\

Problem 3. \\
(a) 我们知道$Q_n$中的$Q_2$均为如下形式：$\{(a_1,a_2,\ldots,a_{i-2},0,0,a_{i+1},a_{i+2},\ldots,a_n),$ $(a_1,a_2,\ldots,a_{i-2},0,1,a_{i+1},a_{i+2},\ldots,a_n),$ $(a_1,a_2,\ldots,a_{i-2},1,0,a_{i+1},a_{i+2},\ldots,a_n),$ $(a_1,a_2,\ldots,a_{i-2},1,1,a_{i+1},a_{i+2},\ldots,a_n)\}$，因此，我们只需对边的颜色作如下规定：\\
对于任意边$\{(a_1,a_2,\ldots,a_{i-1},0,a_{i+1},\ldots,a_n), (a_1,a_2,\ldots,a_{i-1},1,a_{i+1},\ldots,a_n)\}$，若$2(a_1+a_2+\ldots +a_{i-1}+a_{i+1}+\ldots +a_n)+1\equiv 1 (mod 4)$，则令其为黄色，否则令其为蓝色。\\
于是此时任意$Q_2$都有两条蓝边和两条黄边，满足了题目要求。\\
(b) 首先若$T_2$的直径大于$2$，则答案是$false$，因为我们可以从$T_1$的任选一个点出发，将奇数层的边和偶数层的边染为不同的颜色。其次$T_2$的直径为$1$或$0$时分别对应了一条边的情形和单个点的情形，此时的答案显然是$true$。于是我们只需讨论$T_2$直径为$2$的情形，此时$T_2$必为“有$k$个度为$1$的点和一个度为$k$的点”的星状图，不难看出，由鸽笼原理我们可知答案为$true$当且仅当$T_1$中有度不小于$2k-1$的点。\\


\end{CJK*}     % 结束中文环境
\end{document} % 结束正文 