\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{times}                       % 使用 Times New Roman 字体
\usepackage{CJK,CJKnumb,CJKulem}         % 中文支持宏包
\usepackage{color}                       % 支持彩色
\usepackage{amsthm} %数学定理
\usepackage{amsmath} %数学符号
\usepackage{amssymb} %数学符号
\usepackage{indentfirst} %缩进
\usepackage{graphicx} %图形支持
\usepackage{mathrsfs} %花体支持
%――――――――――C其他宏包――――――――――
%\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb,bm} % 数学宏包
%\usepackage{graphicx,psfrag}                    % 图形宏包
%\usepackage{makeidx}                            % 建立索引宏包
%\usepackage{listings}                           % 源代码宏包
%―――――――――――正文―――――――――――C
% 换行 \\
% 换页 \clearpage
\begin{document} % 开始正文
\begin{CJK*}{GBK}{song}                          % 开始中文环境
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}{Lemma}[section]
\newtheorem{definition}{Definition}[section]
\newtheorem*{myproof}{Proof}
\newtheorem*{myexercise}{Exercise}
\newtheorem*{myproblem}{Problem}
\setlength{\parindent}{0em}
\author{Kai Sun(孙锴)}                             % 作者
\title{Homework 2}                                % 题目
\maketitle                                        % 生成标题
Problem 1. \\
定义$\mathcal{A}=([4],\preccurlyeq)$，则$\mathcal{P}=\mathcal{A}\times\mathcal{A}\times\mathcal{A}\times\mathcal{A}$。\\
由于
\begin{displaymath}
\mu_{\mathcal{A}}=
\left( \begin{array}{cccc}
1 & -1 &  0 &  0 \\
0 &  1 & -1 &  0 \\
0 &  0 &  1 & -1 \\
0 &  0 &  0 &  1 \\
\end{array} \right)
\end{displaymath} \\
于是
$\mu_{\mathcal{P}}((x_1,x_2,x_3,x_4),(y_1,y_2,y_3,y_4))=\Pi_{i}\mu_{\mathcal{A}}(x_i,y_i)$ \\
要满足$\mu_{\mathcal{P}}(x,y)<0$，必有$1$或$3$个$\mu_{\mathcal{A}}(x_i,y_i)<0$，通过简单的讨论可得共有$4\times 4\times 3^{3} + 4\times 3\times 4^{3}=1200$。 \\

Problem 2. \\
Proof:
$\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}x^{r}=(x+1)^{n}$ \\
$\frac{d}{dx}(\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}x^{r})=\frac{d}{dx}(x+1)^{n}$ \\
$\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}rx^{r-1}=n(x+1)^{n-1}$ (1) \\
$\frac{d}{dx}(\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}rx^{r-1})=\frac{d}{dx}n(x+1)^{n-1}$ \\
$\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}r(r-1)x^{r-2}=n(n-1)(x+1)^{n-2}$ \\
$\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}r^{2}x^{r-2}-\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}rx^{r-2}=n(n-1)(x+1)^{n-2}$ (2) \\
令$x=1$，则对于(1)(2)分别有 \\
$\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}r=n2^{n-1}$ (3) \\
$\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}r^{2}-\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}r=n(n-1)2^{n-2}$ (4) \\
将(3)代入(4)，得 \\
$\Sigma_{r=0}^{n}\binom{n}{r}r^{2}=n2^{n-1}+n(n-1)^{n-2}=n(n+1)^{n-2}$ \\
组合证明：要从$n$个人中选出若干人发校级奖学金，并且从校级奖学金获得者中选取$2$人同时授予专项奖学金（可授予给同一人）。式子两边以两种方式对所有的情况数进行计数。对于左式，$\binom{n}{r}$表示从$n$人选出$r$人授予校级奖学金，$r^{2}$表示从$r$个人中选出2人授予专项奖学金。对于右式，我们先选出授予专项奖学金的同学，再在剩余人中选取其它校级奖学金获得者，如果专项奖学金授予给不同的人，则有$n(n-1)2^{n-2}$种情况，如果专项奖学金授予给同一个人，则有$n2^{n-1}$中情况，于是总计有$n(n-1)2^{n-2}+n2^{n-1}=n(n+1)2^{n-2}$种情况。 \\

Problem 3. \\
一场选拔赛有$a$只非种子队和$b$只种子队参加，最终只有$a$只队伍可以晋级。其中非种子队需要进行A,B两场比赛，并且全通过才可以晋级；种子队只需要通过比赛B就可以晋级。式子两边以两种方式对所有的情况数进行计数。对于左式，$\binom{a}{i}$表示非种子队中有$i$只队伍通过了比赛A，$\binom{b+i}{a}$表示这$i$只非种子队与另外$b$只种子队参加比赛B，并有$a$只队伍通过了比赛B（晋级）。对于右式，$\binom{a}{i}$表示非种子队有$i$只队伍没有晋级，$2^{i}$是确定这$i$只没有晋级的非种子队是没通过比赛A还是没通过比赛B，$\binom{b}{i}$表示种子队中有i只队伍晋级。 \\

Problem 4. \\
将$[2n]$分为$n$组：${1,n+1},{2,n+2},\ldots,{n,n+n}$，显然对于任意不同组的两个数，它们的差的绝对值均不等于$n$。因此对于图中相邻两个点，符合题目要求的$\pi (i)$与$\pi (i+1)$必属于同一组。设两个点分别为$a_{1}a_{2}\ldots a_{2n}$，$b_{1}b_{2}\ldots b_{2n}$，则不难看出二者连通，当且仅当对于任意$a_{k}\neq b_{k}$，都有$a_{k},b_{k}$属于同一组，且要么$a_{k}=b_{k+1},a_{k+1}=b_{k}$，要么$a_{k}=b_{k-1},a_{k-1}=b_{k}$。于是大小至少为$i$的连通分量有$\binom{n}{i}(2n-i)!$个，最后由容斥原理得$\Sigma_{i=0}^{n}(-1)^{i}\binom{n}{i}(2n-i)!$。 \\

Problem 5. \\
此问题可用扔硬币的起伏问题来解释。对于右式，$4^{n}=2^{2n}$，可视为扔$2n$枚硬币的所有可能结果的组合。对于左式，首先我们由反射原理的推论可知扔$2n$枚硬币且任意时刻（除0时刻外）正面出现的次数都不等于反面出现次数的情况数为$\binom{2n}{n}$(*)，其次显然扔$2n$枚硬币且正面出现次数与反面出现次数相等的情况数为$\binom{2n}{n}$(**)，用$k$表示“扔$2n$枚硬币且在$k$时刻正面出现次数与反面出现次数相等，同时在$k$时刻后正面出现的次数与反面出现的次数都不同”的时刻，于是扔$2n$枚硬币的所有可能结果的组合也可表示为前$2k$步的可能(即(*))与后$2n-2k$步可能(即(**))的组合，即为$\Sigma_{k=0}^{n}\binom{2k}{k}\binom{2n-2k}{n-k}$。\\

\end{CJK*}     % 结束中文环境
\end{document} % 结束正文 