\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{times}                       % 使用 Times New Roman 字体
\usepackage{CJK,CJKnumb,CJKulem}         % 中文支持宏包
\usepackage{color}                       % 支持彩色
\usepackage{amsthm} %数学定理
\usepackage{amsmath} %数学符号
\usepackage{amssymb} %数学符号
\usepackage{indentfirst} %缩进
\usepackage{graphicx} %图形支持
\usepackage{listings} %源代码插入

\usepackage{float} %处理图片位置
%――――――――――C其他宏包――――――――――
%\usepackage{amsmath,amsthm,amsfonts,amssymb,bm} % 数学宏包
%\usepackage{graphicx,psfrag}                    % 图形宏包
%\usepackage{makeidx}                            % 建立索引宏包
%\usepackage{listings}                           % 源代码宏包
%―――――――――――正文―――――――――――C
% 换行 \\
% 换页 \clearpage

\begin{document} % 开始正文
\begin{CJK*}{GBK}{song}                           % 开始中文环境
\newtheorem{theorem}{定理}[section]
\newtheorem{lemma}{引理}[section]
\newtheorem{definition}{定义}[section]
\newtheorem*{myproof}{证明}
\newtheorem*{myexercise}{练习}
\setlength{\parindent}{2em}
\author{孙锴}                                 % 作者
\title{Homework 10}                                % 题目
\maketitle                                       % 生成标题
\begin{myexercise}[7.3]
$ $\\
初始时读入$a_{1}$，记$a=a_{1}$，$b=a_{1}^{2}$。\\
接下来每次读入一个数$a_{i}$，均将$b+a_{i}^{2}$赋值给$b$，并以$\frac{a_{i}^{2}}{b}$的概率将$a_{i}$赋值给$a$。\\
则对于任何时刻，$a$都是满足条件的被选择的数。\\
\end{myexercise}
\begin{myexercise}[7.4]
$ $\\
记单词流为$w_{1}, w_{2}, \ldots, w_{n}$。\\
初始时读入$w_{1}$，记$w=w_{1}$。\\
接下来每次读入一个单词$w_{i}$，均以$\frac{1}{i}$的概率将$w_{i}$赋值给$w$。\\
则对于任何时刻，$w$都是满足条件的被选择的单词。\\
\end{myexercise}
\begin{myexercise}[7.5]
记数据流为$c_{1}, c_{2}, \ldots, c_{n}$。\\
初始时读入$c_{1}$，记$a_{j}=c_{1}\ (1\leq j\leq s)$，$b=c_{1}$。\\
接下来每次读入一个数据$c_{i}$，将$b+c_{i}$赋给$b$，然后对于每个$a_{j}\ (1\leq j\leq s)$，均以$\frac{c_{i}}{b}$的概率将其赋值改为$c_{i}$。\\
则对于任何时刻，$a_{1}, a_{2}, \ldots, a_{s}$都是已读入数据中抽取出的s个独立的样本。\\
下面用归纳法证明上述算法的正确性：\\
显然读完1个数据时$a_{1}, a_{2}, \ldots, a_{s}$是s个独立的样本。\\
下面假设读完i个数据时$a_{1}, a_{2}, \ldots, a_{s}$是s个独立的样本，读第i+1个数据后，有$b=c_{1}+c_{2}+\ldots+c_{i+1}$，则$a_{1}$有$\frac{c_{i+1}}{b}=\frac{c_{i+1}}{c_{1}+c_{2}+\ldots+c_{i+1}}$概率赋值为$c_{i+1}$，有$\frac{c_{j}}{c_{1}+c_{2}+\ldots+c_{i}}(1-\frac{c_{i+1}}{c_{1}+c_{2}+\ldots+c_{i}})=\frac{c_{j}}{c_{1}+c_{2}+\ldots+c_{i+1}}$概率赋值为$(c_{j}\ 1\leq j\leq i)$，即$a_{1}$是$c_{1},c_{2},\ldots,c_{i+1}$中以数值大小为权重随机抽取的数，同理$a_{2}, a_{3}, \ldots, a_{s}$也是$c_{1},c_{2},\ldots,c_{i+1}$中以数值大小为权重随机抽取的数。下面只需要说明$a_{1}, a_{2}, \ldots, a_{s}$相互独立。首先由假设，在读完i个数据时$a_{1}, a_{2}, \ldots, a_{s}$相互独立，而在读入$c_{i+1}$并按照概率依次对$a_{1}, a_{2}, \ldots, a_{s}$做可能的赋值时，显然任意两个赋值过程是彼此独立无关。因此$a_{1}, a_{2}, \ldots, a_{s}$依旧保持相互独立。\\
综上，由归纳法证得上述算法是正确的。\\
\end{myexercise}
\end{CJK*}     % 结束中文环境
\end{document} % 结束正文 